El ejercicio 3 plantea agregar un nuevo tipo de tarea al archivo \texttt{tasks.cpp}. Esta tarea se llama \texttt{TaskBatch} y recibe dos
parámetros: \textit{total\_cpu} y \textit{cant\_bloqueos}. Esta tarea debe realizar \textit{cant\_bloqueos} llamadas bloqueantes que duren  ticks
de reloj en tiempos elegidos pseudoaleatoriamente y al mismo tiempo utilizar \textit{total\_cpu} ticks de reloj.
Esto significa que va a realizar \textit{cant\_bloqueos} llamadas bloqueantes y \textit{total\_cpu - cant\_bloqueos} ciclos que utilizan
el CPU durante un tick de reloj, de forma de utilizar el CPU durante \textit{total\_cpu} ticks de reloj sin contar el tiempo en que la tarea permanece
bloqueada y considerando que, realizar una llamada bloqueante utiliza un tick de reloj antes de bloquearse.

\begin{lstlisting}[language=C]
void TaskBatch(int pid, vector<int> params) { //params: total_cpu, cant_bloqueos
	srand(time(NULL));

	int total_cpu = params[0];
	int cant_bloqueos = params[1];
	int size_total = total_cpu-1; 

	int* shufflear = new int[size_total];
	int* res = new int[size_total];

	int indice = 0;
	while(cant_bloqueos > 0){
		shufflear[indice] = 1;
		cant_bloqueos--;
		total_cpu--;
		indice++;
	}
	while(total_cpu > 0){
		shufflear[indice] = 0;
		total_cpu--;
		indice++;
	}

	int i_res = 0;
	int mezclar = size_total;
	while(mezclar > 0){

		int i_random = (rand() %(mezclar));

		while(shufflear[i_random] == -1){
			i_random++;
		}

		res[i_res] = shufflear[i_random];
		shufflear[i_random] = -1;
		i_res++;
		mezclar--;
	}
	
	for(int i = 0; i < size_total; i ++){
		if(res[i] == 1) uso_IO(pid,2);
		else if(res[i] == 0) uso_CPU(pid, 1);
	}
	free(res);
	free(shufflear);
}
\end{lstlisting}

Para generar las llamadas bloqueantes necesarias en tiempos elegidos pseudoaleatoriamente, comenzamos por crear un vector de tama\~no \textit{total\_cpu-1} (le restamos uno porque el último bloqueo gasta un CPU de más cuando vuelve) que tiene \textit{cant\_bloqueos} valores iguales a cero y el resto iguales a uno. 
Cada 0 representa una llamada bloqueante y cada 1 un uso intensivo del CPU. Una vez que tenemos el vector inicializado, el siguiente paso es "shufflearlo"
de forma pseudoaleatoria. Para lo cual, elegimos un índice pseudo-aleatorio dentro del vector original, luego, agregamos este elemento al final de otro vector nuevo poniendo un -1 en el original para no volver a elegir dos veces el mismo elemento. Esta posición se elige utilizando la función \texttt{rand()} 
y se la restringe al tama\~no del vector usando el m\'odulo sobre un contador que inicialmente tiene el tamaño original del arreglo, y se le va restándole uno, ya que vamos sacando de a un elemento.

Finalmente se recorre el vector de unos y ceros distribuidos pseudo-aleatoriamente y por cada cero se ejecuta un uso intensivo del CPU durante 1 tick de reloj y por cada uno, una llamada bloqueante que bloqueara a la tarea durante 2 ticks de reloj.

A continuacion se muestra el lote de las 4 tareas Batch y su grafico usando un scheduler FCFS:

\begin{verbatim}
TaskBatch 14 4
TaskBatch 9 3
TaskBatch 8 2
TaskBatch 2 1
\end{verbatim}

\begin{figure}[h!]
  \centering
      \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio3.png}
  \caption{Grafico del ejercicio tres, con un nucleo.}
\end{figure}
